【落訂前要計清楚】低調置業討論區(81)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

上一個post

我係家得閒見舊post就爆所以開咗先

唔好意思，第一次發問
我想問大約600百萬樓
首期連所有雜費150萬左右搞唔搞得掂？

剛剛夠
不過唔駛裝修

建議佢買平少少，鬆動 d

其實本身想買溱柏，但交通真係麻麻，請問呢到有無人係溱柏業主可以分享下？

citi話我個律師not in the list，乜咁流架！

強貼留名

Hi 分身

唔係啦..
可能有d大想頭 但我目標都只係300-350 尺左右既私樓
大埔沙田大圍區 但好貴
無父幹真係好辛苦

lm

咁睇你要唔要新樓，
如果唔使新樓，其實金獅都有呢個呎數
最大個隻都係450左右

所以咪叫你買已補地價既居屋囉…
一定要買私樓嗎？

有冇好推介

好似唔錯 留意下

No
因為我已經住緊 唔好住

大圍新果個盤400尺 成700萬 痴撚線

沙田中心500頭都好多選擇WOR

無知一問 500做唔做到8成按

Thank 巴打
未買過 上網睇完又唔太sure
好想快d上到車

蒲一蒲頭
返返工好鬼忙

律師樓冇問題，我用經絡quote四間都OK，係citi問題，萬幾蚊rebate molamola

好，試試

無得咁諗，自己過到自己就去，同埋千祈唔好後悔

新post 留名

300尺以上，幾好

留名

留名
btw

到時市區兩房住 三房收租

講新市鎮發展 交通問題，
屯門 馬鞍山 塞車

上車預算 樓價550萬 (80%按)
首期連雜費 132.7萬
月供30年 $16952
入息要求 $40903
已計埋地產佣 印花稅

女友可以寫未婚妻做擔保

其實電單車無咩呀 怕咩

或者真係認定左
去搵三姓家奴簽左紙先

其實佢早兩三年炒左鑊甘甘的
訓左2星期醫院
休養3個月先返到工

但家陣一樣照飛
仲換左架大車

租樓日日賺

留名等有人話我串
21314

咩係21314

睇樓逐呎度：維峯一房裝小型吧枱 有辣有唔辣？ (11:25)

【東網專訊】為咗視覺上變得寬敞，時下新樓嘅廚房往往採用開放式設計。不過，呢種設計「有辣有唔辣」，好似今期《睇樓逐呎度》參觀北角精品單幢樓維峯嘅一房單位，廚房安裝小型吧枱，變相好似多咗幅牆，一方面分隔開廳堂，失去設計原意，另一方面令到出入大門嘅走廊位闊度得番3呎幾，朝早起身未瞓醒隨時一嘢撞埋去，認真「牙煙」。

呢個單位實用面積只有283方呎，入屋後即達融為一體嘅廚房及客廳，長16.6呎，闊8.24呎，布局拉闊咗客廳空間。而近大門口位正正係開放式廚房所在，設有L形廚櫃，方便收納雜物及家電，加上設有一個小型吧枱備餐，省卻飯廳位置，設計實用。

值得留意嘅係，廚房及客廳之間始終無遮無掩，住客經常煮食嘅話，難免出現油煙問題，建議選用功能較佳嘅抽油煙機，以免氣味會影響客廳。另客廳外連接梯形小露台，加上單位樓底達9.58呎，令室內光猛舒服。

單位睡房長9.25呎、闊6.73呎，細單位嚟講算係寬敞，擺得落大床，惟設有長逾5.5呎嘅窗台，拖低實用性。浴室面積約30方呎，客廳和睡房均有入口，設計靈活，如果鎖上客廳嘅浴室門之後，即變身成套房間隔，增加私隱度。

維峯落成兩年，坐落歌頓道，鄰近維多利亞公園及港鐵天后站，生活便利，而物業會所設計時尚，迎合年輕家庭。港置林文奇表示，物業規模細，加上入伙多時，租盤緊絀，10月錄一宗租賃成交，同類一房戶以1.78萬元租出，現時一房租盤最平1.8萬元起。
─ ─ ─ ─ ─ ─

成記外賣等一粒鐘 有冇咁巴閉

二手成交：海逸豪園三房套1790萬易手 (10:58)

【東網專訊】利嘉閣地產聯席董事洪志杰透露，該行新近促成紅磡海逸豪園2期9座中層F室一宗二手成交，單位實用面積約900方呎，建築面積約1,107方呎，為三房兩廳連一套房及士多房間隔，座向西南，外望公園景色。

業主於6月尾放盤，原開價為1,880萬港元，減價90萬元後獲承接，成交價為1,790萬元，減幅約5%，折合實用面積呎價約19,889元，而建築面積呎價則約16,170元。

據悉，原業主在2008年12月，以約646.8萬元買入上述單位，持貨至今轉手帳面獲利約1,143.2萬元，物業價值升幅約1.8倍。

海逸豪園於11月份至今暫錄約3宗二手成交個案，平均實用面積及建築面積呎價分別約19,300及15,100元。現時屋苑約有260個買賣盤提供，一房單位「入場費」由約750萬元起。

二手成交：跑馬地匯翠台三房07年貨 購逾8球 (10:35)

【東網專訊】利嘉閣地產分行聯席董事李德臻表示，市場新近錄得跑馬地匯翠台2座一個頂層連天台單位的二手成交，實用面積約643方呎，建築面積約887方呎，為三房兩廳連一套房間隔。

業主原叫價1,650萬港元，減價約38萬元後，以1,612萬元獲承接，折合實用面積呎價約25,070元，建築面積呎價則約18,174元。

據了解，原業主於2007年11月，以780萬元購入單位，持貨至今轉售，帳面獲利約832萬元，升幅約逾1倍。

上述為匯翠台於11月份錄得的首宗二手成交。現時該屋苑只餘1個買賣盤提供，叫價為1,400萬元。

有冇人知薈橋示範單位係邊度擺？

搵到了

google 都有啦，想買樓就咪鬼咁懶啦
尖沙咀文遜中心2樓

份量好大，食肉獸會食得好開心

咪係, 坐艇 係人都灰架啦，
不過買樓坐艇都係供畀自己，都係要自住。
對比租樓，有能力去買樓點都係好d。
(除非成世痴屋企，唔買都有得住，咁就吹你唔脹。)

same

我d fd 淡友, 幾年前淡到宜家都未醒覺。
講極佢又唔聽，幫佢唔到。

Jojo 必勝

"住屋企/宿舍淨儲" ，你屋企夠大 又唔介意一齊住，咁咪ok囉。
你份工有宿舍係你本事，咁咪ok囉。
你宜家係有 屋企 定 宿舍 ？

所以租樓日日賺

Lm

所以你頭先講果d 痴屋企/宿舍一間房 都唔係你的長遠目標，
你都係要努力儲錢，將來等有需要都係要認命咁入市。
可能果陣樓價再高d 或再低d，但到你有需要，都係認命咁買。

如果你擔保係夠買第二間，
咁你第一間唔搞到佢租畀人？
安全d係你將第一間變50%,有租金收入, 之後先再買第二間？

double mortgage, 我都唔知點搞好, 另一半人工唔高，
除非大量課金先可以令佢自己供一間細樓。

總之租樓日日賺啦

Btw 咩係band友

喺Hidden Agenda做嘢

而家揸住150個首期
供應該不成問題
暫未有剛性需求(應該年半後有)
諗緊再等下年定係點
一諗起到下年相同一舊錢可能可以買好啲就卻步

大家點睇?應該點樣理性調節心理?
有冇巴絲面對緊相同情況

供樓不成問題，打錯字

梗係租樓日日賺

到下年相同一舊錢可能買唔返咁好呢

係呀巴打
我心裡預跌都唔會跌得多
有些衝動想而家入市
雖然我應該年半後先住

"一諗起到下年相同一舊錢可能可以買好啲就卻步"
投資格價可升可跌

唔該

租租日日賺

香港樓市爆煲大跌九成非天方夜譚!!!當年日投資者曾笑泡沫論者!!!!!!!!

跌9成

我想問下網上銀行個估價係咪唔準架？
最近睇中左個補左地價既居屋想上車， 網上估380, 叫價420
個aa 話落行問先準， 九成九都估得足。

想問下係咪要落按揭部問先會準？？

380同420首期差得遠喎
巴打小心啲好
費事做唔到九按失預算

問自己如果市升 資金可否同步升甘多去追同一質素的貨

希望淡淡繼續堅持
平衡各方意見

淡淡繼續做租租必勝

好睇你想鎖定，定搏一搏
就好似150蚊果陣買左700，諗而家套現定等佢再升一樣
投資決定黎，呢樣我就唔會答你啦
我只會講反事有正反，無包贏嘅

乖啦大個仔啦，唔好咁毒，入銀行捉個靚女職員幫你計下就知

講呢d

yoho 點睇？

你想橫睇直睇定倒轉睇

唔係你既就唔係你
問心，有d位俾你或者我都唔想上

其實做band房舊人工已經好過好多人...
你可以話好多壓力，返工時間嗰啲
但好多人工時長又大壓力，人工又低

同意

東亞三年罰息期，比其他行多一年，呢樣野重唔重要？

如果你有按保，覺得3年後都唔會轉按甩保，其實分別不大。
如果可以2年轉一次拎rebate,
當可以拎1.6%,咁你就蝕左0.8%

咩係按保？

呢到多唔多人用呼吸plan？呼吸plan有無得轉按？
利申：買左8M樓花，首期得2M，同女朋友月入60K

呼吸plan條款係點? 建期定即供?
假設樓價唔變，你要儲多最少百2萬先6成上倒會

建議巴打上按揭證券公司睇吓八按嘅要求

有冇mpf

頭兩年P-2.8, 跟住P，我諗緊有無得2年後轉按

要抬錢+過壓測

做六成

照睇你入息
應該過倒壓測
但有幾樣假設

1. 你2個都係固定收入
2. 層樓無跌價
3. 按息無乜點升

另外仲要抬錢上銀行補差價
因為最多借倒6成

有錯既其他巴打補充

去下你咪知囉

上次你唔係話 hkmc好嚴, 秘撈唔計咩？

咁對我黎講三年罰息期係咪冇咩影響？

搭西鐵去到元朗站 site visit 下啦， 自己用嘅野無人話到你知邊個最岩你

敏感到左....

呢家先留名
樓市又旺番 睇個post推得咁快就知

同埋呢家二十幾歲買樓係咪已經係常態
咁多巴打24, 26已經買到樓/ 諗定買樓
諗番我26果陣仲等緊樓市跌儲緊錢做緊淡淡

180又真係買到唔少市區樓架啦喎。。。
上車屋苑， 居屋都有
果位巴打話買唔起係咪一定要半新樓？

有，因為你2年轉按一次賺多d
鎖3年你蝕左

要，所以有按保好少會甩唔到按保都轉，因為無咩著數

但要假設當時個rate會靚咗？

幾年樓都有 但1房

師兄我就係04年買咗

自住樓發乜

Lm, 推得好快。

食左呢十幾年升幅，應該有本錢1開2

下個月供樓多左幾百蚊

啱啱先入，太遲了

12月老美鐵定加息
香港會跟嗎？

想買樓造按揭應唔應該早搞
12月後無左荀plan?

有冇試過叫agent收少d 佣又成功？

諗住今星期再去搵aa睇多幾間
btw有冇人知道
點解我上AA啲網上睇樓價
成日會低過近來成交價咁多
果啲係咪假盤黎一

有啲係，引買家打去問

最好真接打去問

日日都好多野搞

靈感媽媽

剛買第二間

有，agent係我friend，收半佣

aa水你去搵佢

有人話跟，有人話唔會

有d擺個吉宅同層出黎

舊盤咁解

祥記係邊間

想問除咗星星，係咪冇其他有特別回贈？

中原有超市Coupon

經絡係咪得送1000蚊coupon俾refer你個人？

來緊既新盤入伙應該有買無慢
因為會計制度改左，所有發展商唔可以再用入伙紙count入賬，一定要用家收到樓先可以入

而家先知原來金管局規定不可多過1%的現金回贈，所以只能扣loan size

即係雙重按揭都可以用 hkmc搞到8成？ 只係保費畀多d？

又話04買左？又話o岩o岩先入？

第二間

即係已經發左

自住有幾發？只係儲夠錢俾到第二間首期，再唔上就過唔到壓測

係，壓測同辣招只會愈來愈難過到，想買就要快點

我反而諗唔到有咩方法買到第三間

你地真係好叻

我三十仲鳩下鳩下

唔想俾 15% 既話就...
生個小朋友用佢個名
或者索性轉玩工商物業、車位

要等多8年先夠18歲，唔想玩其他了

第三間喎，得兩間其實都唔夠養老

而家咪係，甩咗名，自己單名買第二間

我仲以為未夠 18 都可以買...
至於其他種類既物業，湯巴應比較在行

近親轉讓之前有巴打話可轉俾老婆，如果老婆已有樓(已供斷，係咪都可以), 係咪要過咗三年先玩到？

我之前睇過工廈 ,覺得好煩

而家未有呢種限制，遲d 唔知

咁係咪都要過咗三年先轉到？

你意思係，剛剛買左，想係頭三年內轉讓俾太太?

係呀

我住將軍澳，去屯門睇工廈已經有想死既感覺

理論上得，不過非常高成本
首先係轉讓俾老婆都係買賣，一樣要俾 stamp duty
跟住未夠三年要俾SSD
按揭又是要重新做過 - 新造按揭咁快就轉應該有唔少 penalty 要俾

你地買， 到時比個優惠價我同你地租

出年管理費加6%仲講到明之後會年年加
真係dklm

遲巴老婆就話：
有錢買工廈不如租畀人開迷你倉吧啦～容易過工作室。
只要一日有納米樓，一日就需要迷你倉。

新樓？

哦原來係工廈
不過迷利倉就要做營運，係一門生意
工作室就真係簡單裝好就租俾人，個個月收到租就OK
個effort 投入不同WOR

咩管理公司？

邊區咁貴

咁其實租畀人營運迷你倉又得唔得呢？

另外遲巴老婆又有幾個問題，我問過遲巴，佢答唔到我……
第一，有人話樓市若逆轉，納米樓站不住腳。
但香港人一向窮則變變既則通架嘛，如果咁情況一定有人以低價吸納納米樓相連單位，打通佢變成正常樓，一樣有價有市播……
點解無人咁諗既？唔明……

假設500萬可以買1個500呎同2個250呎
我諗點都係買1個500呎方便d?
除非250呎跌到好低，cover倒我改裝費/稅項etc...
仲未講相連單位都好睇運氣有冇咁岩有放盤...

唔係隻隻則都可以打通

第二樣係依家劏場拍烏蠅，格仔無人租，賤賣又無人要。咁便宜你估有無人以身試法，用低價買入鋪位，表而上開鋪，其實偷偷夜晚杭床訓覺？
抵過買納米樓好多吖。

但法例一規管就死

理論上打通單位，要向屋宇處入則申請，除左睇棟建築物既結構開則外，仲有地契條款等等

呢個就係我疑問，如果逆市時納米樓個價，真係低到可以cover裝修，一定有投資者去搏。
同埋我想講，係集團式投資者裝修好多間轉讓。唔係一兩個人買個單位自己打通。

係架，所以咪話有無人敢以身試法囉…

睇你咩叫站得住腳
如果跌到賤價我諗應該叫站不住腳啦
仲有唔好忘記宜家納米呎價比中價高
跌起上黎應該都幾甘

我始終覺得A類面積樓爆煲機會比B類面積高，唔知大家點睇？

遲巴成日都頂唔順佢老婆婆我尐創作力量同幻想……
不過如果唔突破盲腸又點會搵到出路呢

無人知道將來納米樓係咪真係會跌到谷底，都係假設既嗟，逆市我地都會好慘架

我想講個隻集團係似田雞地剷個隻收購舊樓儲埋成棟搏重建果隻規模……

唔係主力牆先得，打通嘅費用唔少，要重新裝修，改走另一間大門廚房洗手間，可能仲貴過買間大嘅

巴：同埋要申請入則同改契，亦有可能因為一d幾on9 既因素（例如車位比例）而唔批

改唔到契既話，即使係首置買家，一買就 15% stamp 因為一約多契

咁要睇納米樓當時個價有幾賤。
但填平廚房廁所一定便宜過起個廚房廁所播！

到時逆市，政策會否放寬都未知。
我覺得有放寬機會。

仲有近年多左限飸限量條款
打通單位有可能違反地契

晧畋好似好正...

已經發左

即係 一人一MC 吧？

無現金流係無用的

有無巴打近期申請緊按揭
啱啱我收到offer
H+1.3
P-2.85
Rebate 1.6
算唔算ok?

無詳細睇過果d限量限呎契
但照計應該係成個租期內都需要符合限呎限量條款
唔會淨係限發展商起樓果下
好似用途咁 d工廈賣散左地契依然限制左用途

差不多，係搵星星so d

唔得啦，所以我咪豬咗，搵經絡先，不過你可試第二間銀行

值得期待
但三房都要招標出售...

我斷估：
1. 要睇中間係咪主力牆，主力牆O既BYE
2. 納米樓暫時比較新，過多幾年多D放盤又非主力牆O既有機會
3. 樓價上，假設尺價不變或再上，納米樓O既好處就係銀碼細易上車，市場上"易上車"始終係一個好大O既需求，我係業主O既我有相連2個納米單位，分開賣可能好價過打通賣呢，2XX尺打通左都係500尺，都叫唔到做特式戶，感覺上無乜誘因去做

炭巴，現在市旺，簡直係mission impossible.
但到逆市環境改變，先有機會出現。
咁要睇納米樓跌到有幾賤，先有機會見到化零為整。

嘉湖山莊買唔買得過

但最近睇好多都過400了

2間喎, 其中一間唔係現金流咩？

think outside the box 好事黎

咁你O岩，跌市見真章

九龍塘豪宅最買得過

我有同事係某新世界屋苑打通左一大一細，幾千蚊就得

係西鐵過美孚收很好差，出多左幾個回覆sorry

咁一生三宅有希望
前題係有能力供3間按揭

租金去供樓，無現金流外可能差餉管理費要補貼

其實咁做tax點計？

今日又睇多2個盤

打算年半至2年後結婚
結婚就一定要買，唔想租幫人供樓
究竟而家買唔買好

加息週期即將開始
過往加息週期樓價都穩步上揚
但縮表威力供應上升真係唔識計
加上股市已經29000
下年調整真係有機會

究竟應該點好呢

現首期已有同供得起
target 4.5m
做依個決定真係好大壓力
好似買大細咁

同一情況
但同時都會諗，如果出年呢個時候再升多100萬，咁仲比唔比到首期。
要知道，出年可能跌，亦同時可能升多1球。

咩叫大貓？

你寫左咁大段野其實都係以投資方向出發，唔係自住角度出發
好似之前有巴打講，可能而家係120,但又有可能而家係將來嘅80
無人會知，無人答到你，投資嘅野無人知將來升跌
過一轉大海或姐all in 利物浦可能你會無咁煩

其實佢都幾似我

所以要收入夠多，而且d樓欠款好少

咁又係，full paid 唔駛煩
一個按揭簡單d

總行門口有兩隻貓科動物嗰間

我都差唔多

炭巴打
可能你會覺得我係投資角度出發
但而家我係冇一個剛性需求
我係兩年後先有依個需求
咁我咪可以等下呢?

我都覺得自己好煩
但錢係儲得好辛苦
真係唔想下年因為而家心急入市而冇左一截
我有諗過如果2019年個價仲高過而家
咁我認命
買遠啲/買細啲

我都想睇下你地點樣睇
屌細力啲

祝大家都好運，巴打

巴打你部署係點？

遲啲想去抽下新盤 如果真係中左 幾耐之後要做按揭同壓測

同你情況一樣
利申啱啱買左，呢2年放租
已經預見將來2年大把支出
宜家買左跟住2年慢慢儲返錢

我而家就係買左先 租俾人一年 再住

求指引

無知一問
放租係咪要用另類方法去處理
我得3成首期

係架

完全明白錢係有血有淚。
但正正係咁你先要諗下有乜野方法唔使搵錢搵得咁辛苦，等自己過得舒服d

你要考慮有幾點
1. 你有無其他比磚頭更穩陣既方式泊錢？
2.如果無就不如諗下買左樓之後，自己承唔承受到最差既情況，例如失業既時候有無人救到你
3.上網睇下壓力測試，睇下自己過唔過到
4.家人支唔支持

無人預估到將來，估到變左+x哥。 但香港地除左地產，有乜野可以令到普通人有發達機會？
當然，如果你幾百萬，玩法係會唔同既。

官方答案低要5成首期

你咪話自住先，去申請按揭

你如果好怕買貴左野承受唔到嘅咁不如考慮下租租算 然後買股cover 返租

山野巴召喚

我自己咁睇，今日買完，即使將來跌，
我唔信30年內都唔返家鄉。
咁樣唔返，我唯有認命。

SO TRUE

即供 就 60日左右 內

獅子

到時即使你認命，面對既都係同一個問題

如果安全 d 諗，而家供得起，唔太勉強，就可去馬
我自己既定義係：俾晒首期、印花同其他費用後，仲有 10 個月既月入 cash 係手；同埋每月供款＋差館管理地租＋額外水電煤上網後，你仲可以儲到人工既 15%，咁你應該幾安全，不幸跌都冇有怕。

可以選擇唔即供？

可以，但discount 少d,同埋將來做按揭會有估價不足的風險。

咁集中按果間 係咪要係估價最高果間？如果欠款多呢？
如果自己又有間估價低d,但欠款最少，
應該揀邊間集中按？

好似差唔多有現樓睇
係衰前面景文樓擋住左幾座向旺角景觀
如果唔係就非常開揚

對咖哩出品，有期望架

利申：買唔起

晧畋 銷情唔係慘淡咩？

租俾佢，唔好煩，唔好張揚

我個人指標係仲有無收到銀行cild call 同信去借錢俾我

一日銀行水浸一日都係資產＞現金

想請教各位ching
本身只有一層自住樓，如果賣走後仲可唔可以視為首置，買400萬以下物業，最高造9成按？

荃灣

咁五年內最高可以造幾成按？（400萬內樓）

你尋日唔係已經問過
大家亦都有回應
定係我記錯係其他人問？

買樓唔係睇幾年
揸貨可以揸好耐
經濟周期都去左幾個cycle
眼光放遠d

睇你揀幾時成交

有建期成交
即收樓先成交
示有遠期成交 簽snp后一年或18個月成交）

新樓市好唔會估唔足
除非兩個可能性

可以，總之名下冇樓就係「首置」

已經推左佢了，如期成交

6

打釐印要幾錢?

又升過？

+X哥頭馬趙國雄接受訪問表示睇好未來香港經濟，集團出價會進取啲嘅，早幾日新聞

賣 the center 籌旗搶呢度？

老公係咪指京士柏天文台驗測站隔離? 唔係好靚咋播！

不，係指華英中學行上去

請問呢個5年限制係指 5年後先可以再申 9成按揭啊？（5年都合理）

新地會唔會超高價搶埋呢塊呢？

明白

shk講明有興趣
表示有意發展海景豪宅

匯璽2 就賣，shk 搶高附近地好正常
好似yoho 賣就搶元朗站上蓋咁

真係希望 shk 插埋旗，
長實樓尤其咁近海始終驚漏水

跟住買 200 呎開放式都要招標，睇樓又要先量身家先有得睇

連混吉都唔得
不過依塊地應該無海旋甘諤.....我諗

睇中原成交 珀御萬四都幾個成交 天生樓萬七

應該未計發展商折扣
不過珀御真係好野，每次賣幾件幾件咁清

新界樓janl升到咁

成交價喎，乜都計哂啦。除非買家唔用折扣。

d 人話阿爺銀行麻麻， 按揭申請左佢。 個sales 跟得幾好， email有野問即日打返俾我， 好有交帶

大細猫email問野完全冇影

申請左十日，大貓阿爺東亞都無update

東亞經星星申請，個banker好chur，話下星期一定搞掂，可能追target

大貓阿爺今年應該都做夠數,都有D懶懶閒
年頭做可能又會追得緊D

大猫同阿爺都係AA 介紹。

申請左都係十日咁上下， 阿爺sales 話今個星期內應該會有結果， 希望啦

大貓東亞都有打黎問少少野，反而阿爺完全無人call

明明得寶嘉和園麗晶都係東九上車樂園

我之前做按揭搵左大貓同阿爺,本身出糧都係大貓,主要都想用佢
大貓個SALES其實跟得幾足,收完文件會CALL番我話收到D咩,有無野欠
阿爺就SALES就比完佢再問野,追兩個EMAIL先覆我,其實有D嬲既
但最後阿爺一個月左右就批左,
大貓到成交前幾星期追左佢幾次有無OFFER都無反應
直接簽阿爺唔使諗
所以無CALL無覆都唔一定代表佢無做野

大貓個幾星期出埋offer letter比我
阿爺就一星期有打黎話有初步結果，叫佢再度度個rate，而家過多左一個禮拜仲未有消息

四球內唔介意無乜名既單支，好多地方仲有貨，青山公路沿線，屯門除咗廢x三?寶仲有 新墟段，元朗雞地大馬路兩邊，未計荃葵 長深 旺油 紅黃 牛觀，要數既除咗港島，可以求其圈一個位置，先至再睇過。

原先填左經駱張form搵佢搞按揭, 但之後老婆話佢朋友有相熟中介, 最後用咗相熟中介申請, 唔知會唔會搞到佢抽唔到個佣呢

都睇個別 sales 甚至其他 staff 既表現。
售後服務方面，阿爺試過轉咗火險照過數，搞好多轉先至搞到，細貓 draw down 後 set 錯 account 定回贈(唔記得 details 鳥)，個 sales 揾唔返分行既同事，要自己去分行搞。

我想問其實依家係咪唔興揾擔保人？

咁真係睇彩數。 快d 有offer, 簽埋就定d

一個offer 都未有，係會有少少擔心

咩叫 唔興？

依家興all-in 做真漢子
[url]曲[/url]

樓價UPDATES：特色單位受捧 連錄成交 (14:20)

【東網專訊】特色單位受買家歡迎，九龍塘又一居連花園特色戶以1,660萬港元易手。另外，屯門好發大廈連天台單位亦獲上車客以388萬元承接。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●天后海景軒低層D室，兩房間隔，實用面積356方呎，每月叫租約2.15萬元，減租1,000元，以2.05萬元租出，實用呎租57.6元。

●大潭陽明山莊3座高層21室銀主盤，實用面積1,042方呎，兩房間隔，望山景。原放售約2,600萬元，終以2,280萬元售出，實用呎價21,881元。

●北角珊瑚閣A座中層1室，實用面積1,173方呎，三房套間隔及工人套房，望維港海景。業主放盤約2個月叫價2,290萬元，及後減價100萬元，終以2,190萬元連車位易手，實用呎價18,670元。

●太古城恒山閣極低層H室，實用面積593方呎，兩房間隔，原叫價960萬元，終減價25萬元，以935萬元易手，實用呎價15,767元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●九龍塘又一居21座一個地下連花園特色戶，實用面積660方呎，三房套房間隔，附設750方呎花園，以1,660萬元易手，實用呎價25,152元。

●長沙灣宇晴軒5座低層G室，實用面積447方呎，兩房間隔。原開價720萬元，議價約35萬元或約4.9%後，以685萬元售出，實用呎價15,324元。

●九龍灣德福花園Q座中層9室，實用面積558方呎，兩房間隔，區內換樓客以726.8萬元承接，實用呎價13,025元。

●將軍澳新都城1期1座高層G室，實用面積364方呎，兩房間隔，區內上車客以600萬元承接，實用呎價16,484元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●屯門好發大廈一個頂層連天台兩房單位，實用面積401方呎，獲上車客以388萬元承接，實用呎價9,676元。

●東涌昇薈3座低層C室，兩房間隔，實用面積714方呎，最初叫價約790萬元，一名用家睇樓約一星期，終以約770萬元承接，實用呎價10,784元。

●元朗康德閣中層E室，實用面積413方呎，兩房間隔，原開價490萬元，減價12萬元或約2.4%，以478萬元易手，實用呎價11,574元。

●馬鞍山新港城A座低層8室，實用面積568方呎，三房套房間隔，原叫價700萬元，放盤3個月，減價35萬元，以665萬元售出，實用呎價11,708元。

●元朗錦繡花園L段第五街雙號屋，實用面積848呎。業主於9月時以1,030萬元放售，及後獲買家睇樓後即場議價，最終減價42萬以988萬元出售，減幅約4%，實用呎價11,651元。

●馬鞍山聽濤雅苑高層E室，實用面積650方呎，三房間隔，以846萬元易手，實用呎價13,015元。

●火炭晉名峰D座低層B室，實用面積922方呎，三房間隔，連車位以1,410萬元易手，實用呎價15,293元。

●火炭御龍山3座中層D室，實用面積554方呎，兩房間隔，以2.2萬元租出，實用呎租39.7元。

半個月內10大屋苑4個有銀主盤放售 (14:33)

【東網專訊】藍籌屋苑銀主盤「排隊」登場，天水圍嘉湖山莊再有銀主盤。世紀21資料，屋苑美湖居3座中層單位，實用面積556方呎，三房間隔，銀主開價510萬港元放售，實用呎價9,173元。

該行本月已增約12個銀主放盤。近半個月期間，十大藍籌屋苑中，茶果嶺麗港城、沙田第一城、嘉湖山莊及紅磡黃埔花園等4個屋苑，相繼有銀主放售單位。

二手成交：新港城3房套售665萬 (15:04)

【東網專訊】利嘉閣地產皇牌屋苑馬鞍山中心分行首席聯席董事楊震霆表示，市場新近錄得馬鞍山新港城1期A座低層08室的二手成交，實用面積約568方呎，建築面積約687方呎，為三房兩廳一套間隔，外望為警署景色。業主原叫價700萬港元，放盤約三個月後，以減價35萬元獲承接，成交價為665萬元，折合實用面積呎價約11,708元，建築面積呎價則約9,680元。

據了解，原業主於2011年1月份，以約295萬元購入上述單位，持貨至今成功轉售，帳面獲利約370萬元，升幅約1.3倍。

新港城於11月份暫錄得3宗二手買賣個案，平均實用面積及建築面積呎價分別約13,113元及10,102元。現時屋苑約有170個放盤提供，單位最低「入場價」由510萬元起。

二手成交：宏景花園兩房戶綠表價415萬易主 (14:42)

【東網專訊】富誠地產鄧宇熙表示，鑽石山居屋宏景花園第3座中層E室，實用面積424方呎，兩房間隔，座向西北望山景，日前以綠表價415萬港元易主，實用呎價約9,788元。

原業主於2006年6月以90萬元購入，持有單位11年，是次轉手帳面獲利約325萬元，期間升值3.6倍。

樓價喪升：將軍澳廣場三房戶賣1150萬創新高 (14:38)

【東網專訊】香港置業劉浩勤表示，將軍澳廣場1座高層G室，實用面積739方呎，三房一套間隔，6月份以1,168萬港元放盤，終以1,150萬元售出，創屋苑售價歷來新高，實用呎價15,562元。

原業主於2007年3月以375萬港元入市，持貨逾10年帳面獲利775萬港元，賺幅超過兩倍。

海之戀．愛炫美部分四房戶 未來分段加價15% (16:02)

【東網專訊】長實地產投資董事郭子威稱，長實集團(01113)旗下荃灣海之戀．愛炫美尚餘約220伙，其中約180伙為四房戶，部分四房戶將於最快一周內加價超過5%，未來將分階段加價15%。他又稱，該盤目前已出價單的四房戶約20伙。

項目連同海之戀計，兩盤已累售2,173伙，套現逾240億港元，平均每伙約1,100萬元。

經絡按揭轉介市場總監劉圓圓指出，經該行選購海之戀．愛炫美單位的買家可選用該行提供的按揭優惠，首年定息1.7%，其後低至H加1.3%，上限銷定為P減3.1%。

美聯住宅部行政總裁布少明指出，首5名經該行購買海之戀．愛炫美單位的買家，可獲贈米芝連飲食優惠，金額12,888元。

新盤混戰：柏逸一房呎價達1.5萬 挑戰元朗區新高 (15:52)

【東網專訊】各區新盤群起推售搶客，發展商開價態度仍然進取。新世界發展(00017)旗下元朗低密度新盤柏逸，首張價單已剛上載至樓盤網站，提供52伙，價單平均呎價約15,490港元，折實平均呎價12,236元，貼近二手市價，但一房連天台戶折實最高呎價1.5萬元，挑戰同區低密度一房戶新高。

價單顯示，首批單位全部分布第2座，間隔由一房至三房，實用面積由283至684方呎。價單售價由512.6萬至1,130.4萬元，呎價由14,044至18,990元。折實售價由404.9萬至893萬元，呎價11,094至15,000元。

發展商是次提供2種付款方法，如買家選用即供120天付款方法，可獲3%折扣。買方如屬「New World CLUB」會員可獲3%折扣優惠。

據悉，項目展銷廳設於荃灣愉景新城商場，最快周四起開放予公眾參觀。

新盤混戰：君豪峰加推加價3% 入場費537萬 (15:25)

【東網專訊】恒基物業代理營業(一)部總經理林達民表示，恒基地產(00012)旗下鰂魚涌君豪峰，周一推出3號價單，涉及48伙，價單平均呎價26,852港元，對上一張價單加幅達3%，價單市值約3.3億元。

他續指，該批單位中入場單位為9樓M室，價單售價537.5萬元，而呎價最低單位為9樓L室，價單呎價24,475元，最高折扣優惠為5%，將在今、明兩天決定是否上載新的銷售安排。至於同系元朗尚譽．方正等待批出預售樓花同事書，預計一批出後就會推售，而北角馬寶道項目，最快下周將上載樓書。

中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，中原城市領先指數(CCL)上周五報161.83，創下歷史新高，按周升1.9%，預計聖誕節將達至165點。

中原地產港島區資深營業董事何偉強指出，逾四成項目買家為投資者，預計項目呎租達75元，租金回報超過3.5厘。他亦指，由本月14日至30日起，經該行買入項目再成功出租，可獲收租保及租務管理服務，名額5個，總值89,000元。

右下6百幾呎加400花園又車位都係680又幾抵

我想問問收樓主要有咩要check？

新樓定2手？

2手

現況現賣，冇乜嘢check，睇吓有冇漏水，塞渠咁，係咁多

2手樓主要睇下臨約傾左留O既野有無留，同要清O既有無清到
that's it

柏逸有咩人會買
個個位

[member]會唔會犯消防例? 唔明火或者OK?

應該賣唔晒啦

洋房係咪少人買d?

留位寫字，中間大把支持位，頂呀咁

今晚俾埋大訂，而家等報價，上會，時間過得好快

我等緊業主還價
我想問而家有乜可以做
等AA覆我價之後應該點
我而家好緊張第一次買樓

有幾個問題想問
係咪簽臨約前應該驗樓?
aa話可以搵銀行估價?
幾時要俾訂?俾訂後幾時簽臨約?
幾時俾首期?

希望有巴打大概同我講一講個流程
我知google有
原諒我做伸手黨一次
我好急好亂

執舊野時搵到
參詳下，幫襯左按揭保險，住左1年，就會收到份野要確認你係自住

可唔可以用屋企人住緊嗰到嚟做擔保 過壓測 定係一定要用收入嚟計？

聽你咁講係齋還價
票都未落喎

巴打唔好亂， 定d

我剛剛買左樓，如果有講錯請其他資深巴打更正

等緊業主還價其實冇野可以做， 有時間咪問下AA 點。

驗樓， 一般都係成交前一日驗樓。

銀行估價， 幾間大銀行網站同apps 都有免費估價，慢慢睇

業主覺得你個價ok, AA 會約買賣雙方坐低一定簽臨約。

AA 會準備d資料，做好查冊， 例如證明放賣人真係業主，有冇維修令咁， 雙方都傾埋成交日期

簽左臨約，你需要俾"細訂"業主 ,一般都係樓價3%~5%.

帶支票去簽約

有臨約係手，你就可以去搵律師樓同搞按揭， 我就自己walkin 兩間銀行，兩間AA 介紹。

AA 都會介紹埋律師樓，冇相熟就用佢啦， 呢度巴打應該可以介紹下

簽左臨約14日內你要俾埋大訂，即樓價10%. 例如細訂已經俾左3%, 14 曰內俾埋7%,共10%.

律師樓緊要d, 按揭慢慢搵都ok.

首期係成交當日由你律師俾對家律師， 你律師會係成交日前十日八日就約你俾埋首期同簽文件

定呀巴打。 希有快d 有好消息

我AA 幫我還價， 我冇落票都買到呀

咁咪幾好

我岩岩做完sell side，
千萬唔好急唔好亂，我當年第一次買樓入左間屋睇(屋主在場) ，畀個aa閂埋門響廚房迫我，話靚裝則王，業主好硬一毫不減有幾枱客睇緊
我當場on99真係唔講價手震震簽左份臨約，出到門口先後悔(個aa仲係朋友介紹喎)
記住:錢在你手，隻隻狼(aa, 賣家) 都吼住你舊錢, agent想快啲做成單deal, 賣家想高走。獲取最多資訊可以提高你贏面(普遍買家目標=理想價錢買到理想單位)
第一次買樓，理想價錢一定唔等於最低價，第一次玩，你無技術，無資訊，無人脈，你買自住樓唔係炒，市價(屋苑平均價及銀行估價) 已經當贏

係咪簽臨約前應該驗樓?可以最後睇一次，一手樓要驗收因為發展商保養執漏。二手樓預左裝修就唔洗驗，何況化妝樓都驗唔到
簽臨約多數寫現買現賣，有咩唔滿意要上手執要上手留可以列晒響臨約，當然賣家可以say no 唔簽
aa話可以搵銀行估價?網上估保守，入銀行當面估通常估得足

多謝你咁有心機覆我巴打
其實個價我都應該ok係嘗試睇下有冇得平啲先
因為個盤有人租緊(2手樓)
我唔知可以點驗間屋有冇問題
好驚啲傢俬攞開之後係漏水
另外如果簽臨約先
係咪意思原業主已經係維修上係冇責任?

連租約買?

業主放售，租客準備搬走

簽臨約之前，問多 AA 幾個問題：
係唔係兇宅？係既話銀行都未必估到價
鄰近有冇兇宅或者不幸事故發生過？
叫 AA 問管理處，單位有冇俾人投訴緊乜野問題（最常見係漏水落樓下單位）

估價就貴網上見到既 2-3% 都可以，有張約係手，去銀行申請通常會照做。

你而家第一步，先搵左個律師先啦，冇相熟就叫 AA 介紹個

加油加油

滙豐無故取消戶口 客戶:賣樓先解決到

「我從來冇拖欠卡數、供樓又冇脫期…點解要突然取消晒我銀行戶口？」過去十年在北角區與經營麵包店及小食店的蔡先生，近日遇晴天霹靂，因他已使用了40年服務的滙豐銀行，過去兩個月突然多次發信給他，在沒解釋原因之下，宣布取消他的信用卡、中止他的銀行戶口、更限令他要6周內提前清還近300萬元的物業按揭貸款(call loan)，令小本經營的蔡先生被殺個措手不及。蔡先生堅持身家清白，感有冤無路訴，已向金管局投訴望能還他一個公道。

記者：潘婉玲 攝影：麥超億

隨著被滙豐要求提前清還290萬按揭貸款的限期快到，蔡先生近日仍忙於找銀行做轉按，卻擔心因收入已減恐難申請長年期按揭，蔡不排除要被逼賣樓套現以還債。他懷疑滙豐誤以為自己洗黑錢遂中止其戶口。

「我阿媽90歲，個戶口好少用，依家連嗰個戶口都要取消埋！」58歲的蔡先生語帶無奈。他原任職採購，養活一家五口，約十年前他毅然創業，在北角區與太太合力經營麵包店，約年多兩年前搬到區內另一舖位改做外賣快餐店，兩夫妻養大了了三名子女，兩女兒正於加拿大留學，生活負擔雖重，但總算自食其力。蔡指一直是滙豐的擁躉，40年前他剛投身社會時已在滙豐開戶，他與妻子及母親在滙豐亦另有聯名戶口，一直相安無事。

但9月30日蔡先生到油站入油及到商場欲消費時，發現均無法使用滙豐信用卡，對方指他的卡已失效。他立即致電客戶服務中心查詢，對方的答案卻令他意外：「佢哋話29號已經出咗信，話我啲卡唔用得，冇講原因。」10月起蔡先生再陸續收到多封滙豐信件，指其名下銀行戶口會全部被終止，包括與妻子及母親聯名戶口，要求蔡生將錢提走，涉及總金額40多萬。滙豐信件未解釋中止戶口原因，只是說「鑑於國際間的交易聯繫日趨緊密，銀行業對交易保安措施須有更高的要求…我們最近曾覆核你的戶口紀錄，並特此通知您，請恕我們將不能繼續為您提供銀行服務及產品…我們將會安排註銷上述戶口。」

10月6日，滙豐更發信要求蔡先生6星期內提早清還他持有的日出康城單位仍欠下的290萬元按揭貸款(俗稱call loan)，否則銀行可能會採取法律行動追討欠款，屆時蔡需承擔有關開支。這對蔡先生如晴天霹靂，他解釋該物業是他8年前購入，4年前轉按到滙豐，目前還款期仍餘下約20年，每月還12000元，問題是蔡先生現時年紀已大、收入也較當年為少。蔡擔心即使能及時轉按，還款年期亦會大減令每月供樓支出增至難以負擔。故他已作了最壞打算，不排除要賣樓以清還按揭貸款。

「但我從來冇拖欠過卡數，供款又冇脫期，幢樓又升咗值，點解要突然取消晒我戶口？點都應該畀個理由！」蔡先生堅持自己身家清白，絕無洗黑錢，感有冤無路訴，遂向金管局投訴，卻獲金管局「法規及打擊清洗黑錢部」回信，指該投訴應由滙豐自行處理，並已把投訴轉交滙豐要求對方30日內回覆，令蔡無奈。沒料到至本月8號晚上，蔡上網查看戶口情況，更發現戶口結餘變成零，疑已被凍結，令他大吃一驚：「你凍結唔緊要，也要畀我睇到結餘，點解會係零呢？」

蔡先生的兩個女兒，於加拿大讀書，需定期滙款作生活費，去年中，蔡亦曾滙款10萬加幣於當地置業 。他懷疑銀行誤以為他洗黑錢而終止戶口，其後發現，身邊有兩位親友遭遇類似，同樣是遭滙豐突然終止卓越理財戶口。

記者日前曾陪同蔡先生到滙豐分行詢問，職員只解釋說取消戶口是基於商業因素，並透露類似蔡生的情況並不少，而蔡先生戶口內的款項，銀行會以本票或現金退還。滙豐銀行發言人則回應指，一直有與客戶(投訴人)溝通，然而滙豐指不能評論個別客戶的事宜。

金管局指不評論個別事件，但銀行若要終止客戶戶口應給予不少於30天的通知期，並應在適當及不違反法律的情況下向客戶提供結束帳戶的理由。

*有冇銀行巴打知道呢單case咩事

臨約會寫清楚有乜會留俾你，多數係媒氣爐，熱水爐，冷氣機等。

其他佢冇清就有權叫佢清，你清就問佢收返錢

遲巴老婆：
作為北角撚，唔知我有無幫襯過菜生買早餐。
佢話身邊有親友有類似事件，我懷疑佢親友真係有人洗黑錢，連累到佢。

有人租緊嘅咁你有無樓睇？
漏水主要睇樓上有無漏水漏落黎
自己點漏都可以全爆裝修搞掂，大前提係你都打算全爆大裝修
樓上漏水你就要祈求樓上好合作同你整
萬一遇到d仆街嘅拖你幾年你就hihi
有無責任要響臨約上面寫，例如咩家私電器留俾你，咩唔留要清走果d

連約買嘅留意按揭成數 好有錢嘅我就出去先啦

有無搞錯呀個aa

個aa 咁都得

點都係原業主清
你問aa佢個牌係喺天貓定淘寶買？

佢話係咁㗎啦就同佢公司講換aa

恆生好快就出咗offer，算吸引嗎？

1. 貸款額 4,xxx,xxxx
2. H+1.3% P-2.85%
3. 360 期
4. 1.65% 現金回贈 75,240
5. 高息存款戶口
6. 2 年罰息期
7. 免3 年優越理財年費
8. 酒店下午茶禮卷
9. 送半年家居險
10. 金雞金飾擺設

等埋其他銀行

7日

要有其他更勁offer先可以appeal，不過我得7日時間考慮

7日咁快,好餓定你D野好齊,所以咁快批

嘢齊加靚case，而家係怕七日其他行未返到

要black and white

有咩野好R?

唔駛上MC?

我要上埋MC, 所以仲等緊

想問下而家30年mortgage係咪做到75歲？

咩係MC？

HKMC

禮卷係R經絡，保險60蚊一個月

咩事要上？

即係冇上

樓價400至600萬， 借多過60%就要申請按揭保險，

HKMC 負責批

ic, 我借60%

咁快，我借53% 一個offer 都未有

佢話恆生係全行最快喎

你個offer 唔錯，rebate 可以cash?

大貓你地R倒啲咩 我乜都冇

唔得啦，而家金管局規定上限1%，全部都係落扣loan amount

睇埋其他銀行先

超過6成按咪要2按囉 巴打你一定係太有錢買樓最多都係按5成啦

巴打戶口夠full pay , 只係想養下銀行班妹妹仔

首置6成喎

唔關借60%事，係關回贈1%事

轉咗名，無樓喺手

間間行都得？

係講回贈個cap，要攞cash只能攞到1%，間間行都係咁

邊個話你知？經絡,星星同bank都係講1%

算了吧，其實回贈落loan amount令到個本細d我OK，俾少d息，始終四百幾粒好大舊錢

計完rebate loan amount係跌到落59.x%

咪玩我啦，呢度好多巴打買緊10m up既屋架

男人黎

咁就好，50歲前最後機會

我地間細貓個咖啡機壞左九世都無整。
要飲去對面大貓飲。

細貓資源梗係無大貓咁好，但我用左三十年

算啦，之前有巴打話細貓有人情啲。

正解
10成有9成 報導入面佢講既野唔係事實既全部

唔錯wor
我當時無item 7-10!

7,8,10 唔要都無所謂
攞夠佢一年家居險

細貓話要有銀行有呢個offer 俾我先可以同我爭取，係咪水我？經絡係咪純食佣而唔會幫我fight better offer？

供到退休都未供完

拿，要check 下呢個可能性有幾高呢，好簡單。睇下介紹間匯款公司畀佢班親友個大貓有無畀人凍就知。
如果被凍既親友都同呢間匯款有關，呢個可能性就好高啦～

咁玩法其實係預左用 MPF 累計權益黎 settle

唔得啦，我個mpf而家得30粒

睇番Hibor,終於第一次係cap 左

睇你個plan係H+幾多，
H+1.7果d 一早掂左個cap位

即係點，你係agent？

聽細貓個banker講，佢地會分0.5%俾經絡，咁星星果d仲有0.35%俾客，應該只袋0.15%

即係邊個係agent？

就嚟1001

等巴打開新post

下個不如叫allin真漢子?

by 遲巴老婆

好啊遲嫂

新post

［買樓All in 真漢子］低調置業討論區（82）

四小龍又爆上去啦

【破盡紀錄】信和置業172.88億奪長沙灣住宅地

新post link?

由佢沉底定 1001 左佢？

1001